陶傑 陶言無忌 ：中美談判破裂後的國安法

中共政治局委員楊潔箎，飛到夏威夷，在一個空軍基地，跟美國國務卿蓬佩奧會談近七小時，結果如何呢？ 新華社宣稱，楊潔篪是應約與蓬佩奧對話，之前外電引述外交界及其他消息人士指，是次會議是中國要求舉行。中方公布說，雙方充分闡明各自的立場，是一次建設性的對話。雙方同意採取行動，認真落實兩國元首達成的共識，同意將繼續保持接觸和溝通。 所謂「建設性對話」就是沒有實質成果的外交語言，而「闡明各自的立場」，就是各說各話，而雙方同意落實元首共識，就是今次會談沒有共識，只能回到以前的共識。也就是說，今次是不歡而散。這從各自發表會談通報而非聯合聲明，可見一班。 美國國務院在其網站的簡報就更能說明這點。它說：「國務卿強調了美國的重要利益，以及兩國之間的來往要完全對等的需要，包括商業、安全和外交方面的互動。他也強調抗擊當前的COVID-19大流行和預防未來疫情爆發，都需要全面的透明度和信息分享。」 而在公布發出兩小時後，新華社再出新聞稿，稱昨日召開的全國人大常委會會議，將審議港版國安法。很明顯，這是做給美國人看的，也就是說，楊潔篪與蓬佩奧的談判破裂了，北京就以行動反擊美方的擱置立法的要求。 今次會談失敗，除了直接令港版國安法如期審議，甚至可能是加辣版本，更令中美關係蒙上巨大陰影。在雙方都有極強意欲以會談方式解決當前中美之間的主要分歧，特別是在香港問題上，特朗普在宣布制裁措施時，並沒公布具體內容，明顯留有極大的操作空間，而中方也閱讀到美方的苦心，才有今次近半年來的首場高層會晤。可惜，最後都是破局，其傷害將非常大，雙方僅存的互信已不復存在，往後非到兩敗俱傷也不可能重回談判桌。 另一個後果就是，特朗普會加快推出更具體的制裁香港措施嗎？美資及美國政府會加快撤離香港的步伐嗎？影響所及，其他西方國家的資金會追隨嗎？如果答案是肯定的，那麼誰在香港接貨呢？更多的中國資金特別是國企業到香港投資？這連串動作，影響都是極其深遠的。或許，這場夏威夷談判，改變了香港及中國的命運！

我要勁辣

大辣 唔該

我要特辣

特辣 像火焰強烈

我要麻辣特辣, 雙重享受

抄還抄，都聽下入面先啦。
係潘小桃，唔係陶傑呀

制裁未

請FEEL到自己奶奶地野既手足真係唔該你地快D走先
特辣情況下係會掟你上大陸審

呢條濕鳩法一過，邊度審同咩條款細則根本一樣！

19同蕭生一樣好悲觀

咩悲觀唔悲觀，事實擺在眼前

終極攬炒

但袁爸仲好樂觀呢

特辣丫唔該 再唔立就分裂你

一定要制裁埋班洋鬼子唔聽話就拉返大陸打靶

急起上嚟直接走入美領得唔得？ 好多手足飛唔到

遲d有機會得

香港果間一定唔得
王立軍失敗原因就係走去成都領事館，而唔係去國外

出手啦 美國

Come on Generation Xi

加速主義好

仲以為楊潔箎帶隊偷襲珍珠港，好失望